@inproceedings{Fallah-Murisasco-Bruno-Bellot:CORIA-TALN:2023,
    author = "Fallah, Haytame and Murisasco, Elisabeth and Bruno, Emmanuel and Bellot, Patrice",
    title = "Apprentissage de d\'ependances entre labels pour la classification multi-labels \`a l'aide de transformeurs",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de l'atelier ''Analyse et Recherche de Textes Scientifiques'' (ARTS)@TALN 2023",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "34-40",
    note = "",
    abstract = "Dans cet article, nous proposons des approches pour am\'eliorer les architectures bas\'ees sur des transformeurs pour la classification de documents multi-labels. Les d\'ependances entre les labels sont cruciales dans ce contexte. Notre m\'ethode, appel\'ee DepReg, ajoute un terme de r\'egularisation \`a la fonction de perte pour encourager le mod\`ele \`a pr\'edire des labels susceptibles de coexister. Nous introduisons \'egalement un nouveau jeu de donn\'ees nomm\'e ''arXiv-ACM'', compos\'e de r\'esum\'es scientifiques de la biblioth\`eque num\'erique arXiv, \'etiquet\'es avec les mots-cl\'es ACM correspondants.",
    keywords = "Extraction d'information dans les textes scientifiques, tableaux, figures, bibliographie, Analyse de documents scientifiques",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2023/ARTS/1467555.pdf"
}
